陶傑︰據說全港香檳熱銷

梁特終於求仁得仁，玩火自焚，榮獲中方恩准「照顧家庭，不尋求連任」，全港普天同慶。
這位心理狀態奇特的特首，帶頭宣播「香港民族自决論」而贏得「港獨之父」之譽、司法覆核 DQ 有二十多萬市民票的多名民選議員、企圖設局陷害財政司司長鬍鬚曾，並為此而將林鄭綑綁拖下水，令律政司司長袁國強變成一個法盲白痴。越玩越大，連民建聯也口瞪目呆，覺得無法再抬轎。
梁特一手癱瘓政府，而且將中共總書記習近平當做傻仔，以為習總會欣賞他的「堅定愛國立場」，最好笑是香港居然有一大批真正的白痴、奴才、太監、盲毛燈神，以為梁振英因「反港獨有功」、「篤定入閘」、「連任最大熱門」、「林鄭唔選特首梁振英入閘機會高」，終於被習近平向這群永遠沒有進步的中國式低等動物摑了一大巴掌。
中國的政治，不是傻仔可以理解，尤其加上失憶。
兩年前雨傘運動，梁振英調動了持長槍的防暴警察，準備向佔中的香港年輕人開槍，電視畫面清晰可見。以梁特之心狠手辣，為何後來連「施放催涙彈是前線指揮官決定」也推得一乾二淨？當然是習近平看出梁特企圖製造「小六四」、全力極左將習總迫進牆角、令習總揹黑鍋而終被全力叫停。
中共一貫有一條罪名，叫「打着紅旗反紅旗」。意思就是：以偽裝激進革命來給對手佈局挖坑，製造混亂。習總至少由兩年前已經覺得梁特不但治港無方，還是危險人物，這樣的人，習近平如何還會信任？
連月來的囂噪，正說明中國高層權鬥劇烈，而梁特一早就選擇了陷入中國的權鬥，以為可以飛黃騰達。這種心理性格，外人不可以判斷正邪是非，只能說是個人的抉擇，但他的職業是特首，因個人的好鬥和賭博，搞出一大堆白蟻一樣的梁粉，將香港這座歷史建築由根基開始蛀空，以指鹿為馬的慣性謊言破壞香港的法治，將六百萬香港人綑綁拖向萬劫不復的深淵，則是罪大惡極。
正如傳統格言所說：「你可以愚弄一些人於永遠，也可以愚弄所有人於一時，但你不可以愚弄所有人於永遠。」（You can fool all the people some of the time and some of the people all the time, but you cannot fool all the people all the time.）
所謂 Some time，in this case，是四年而已，而 Some people，是指習近平「一男子」，加上四年前天真地認為「梁振英點都好過唐唐」的成千上萬香港人。
壞人需要許多奴才加蠢人圍攏，才可以釋放巨大的破壞力，中國的「文革」，只毛江一對男女，無法造成浩劫，而是成千上萬蛀蟲和瘋狗一樣的紅衛兵、街坊組長大媽，以及各學校單位爭相跳忠字舞、檢舉告發「階級敵人」的無數中國人。
滾蛋了一個梁振英，當時不是從此喜劇收場，因為這種人，四年以來在香港，多的是，就在你身邊。

其實有咩咁高興
只係換另一個唔同名689上台

狂抽燒山水

「林鄭唔選特首梁振英入閘機會高」

過兩年，人人「懷念梁震英」的話... 真係不敢想像

19劍指燒山

按常理推論係啱嘅… 但係無諗過習總呢個moment 先落order 唔俾CY 入閘姐

雖然明知再上任果個可能仲衰過689
不過呢刻點都要慶祝下

陶傑鍾意西方理性思維
所以比起各種多鳩餘既陰謀論更直接透澈

「林鄭唔選特首梁振英入閘機會高」
燒山好嘢 多謝燒山

得確，689十惡不赦係事實，但事面依然有班假膠同真心膠十真係支持佢。十分惡恐怖

我等睇689話：我個囡依家好番，可以將心機擺番係政策入面，所以宣布出來競選連任。
喂阿哥，佢係咁關心個囡而唔選，佢直情而家就宣布辭職啦。

又抽燒山

世事都俾你睇穿晒

見個個都唔報名，就黎招以退為進，
引蛇出洞，再爆黑材料，然後宣布因無人能勝任，本人迎難而上，盡力無私奉獻香港多五年

一陣又係語言偽術我就笑，成個記招689只話唔參選無話唔連任，只要爆醜聞令到其他人退選/唔選，佢就可以唔參選但自動連任。

盲毛燒

香港會徹底沉就真

諗起９２８支槍，懷念６８９一定生仔冇屎忽，全家女人做雞做公廁

lm